[{"sent_id": "0", "text": "\u00dcber Wochen haben regierungstreue t\u00fcrkische Medien die Welt\u00f6ffentlichkeit mit Informationsh\u00e4ppchen zum Mord an dem prominenten Journalisten gef\u00fcttert , die immerhin glaubw\u00fcrdig genug erschienen , dass Saudiarabien seine eigene Version der Wahrheit wieder und wieder korrigieren musste .", "opinions": [{"Source": [["Saudiarabien"], ["201:213"]], "Target": [["Version"], ["227:234"]], "Polar_expression": [["korrigieren"], ["266:277"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "1", "text": "Beobachter warnen schon jetzt vor einem Scheitern .", "opinions": [{"Source": [["Beobachter"], ["0:10"]], "Polar_expression": [["warnen"], ["11:17"]], "Target": [["Scheitern"], ["40:49"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "2", "text": "Verbreitung Die Behauptung , dass eine Schweizerin das Coronavirus in den Skiort gebracht hat , sorgt f\u00fcr scharfe Proteste .", "opinions": [{"Target": [["Behauptung"], ["16:26"]], "Polar_expression": [["sorgt"], ["96:101"]], "Source": [["Proteste"], ["114:122"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "3", "text": "Gesundheitsminister Alain Berset hat nun eine Administrativuntersuchung f\u00fcr die Beh\u00f6rden seines eigenen Departements angek\u00fcndigt .", "opinions": [{"Source": [["Gesundheitsminister"], ["0:19"]], "Target": [["Administrativuntersuchung"], ["46:71"]], "Polar_expression": [["angek\u00fcndigt"], ["117:128"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "4", "text": "Die Bundesanwaltschaft hat f\u00fcr das kommende Jahr den Abschluss der ersten Fussballverfahren angek\u00fcndigt \u2013 auf das Resultat darf man gespannt sein .", "opinions": [{"Source": [["Bundesanwaltschaft"], ["4:22"]], "Target": [["Abschluss"], ["53:62"]], "Polar_expression": [["angek\u00fcndigt"], ["92:103"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "5", "text": "Die \u00ab Diener des Volkes \u00bb w\u00fcrden im Parlament das Baurecht \u00e4ndern , verspricht Fedinjak .", "opinions": [{"Source": [["Diener"], ["6:12"]], "Target": [["Baurecht"], ["50:58"]], "Polar_expression": [["verspricht"], ["68:78"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "6", "text": "( heg ) Eishockey Die WM 2023 findet definitiv nicht in Russland statt .", "opinions": [{"Source": [["WM"], ["22:24"]], "Polar_expression": [["findet"], ["30:36"]], "Target": [["Russland"], ["56:64"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "7", "text": "Immer mehr Unternehmen stellen die Zusammenarbeit mit dem Gewaltregime ein .", "opinions": [{"Source": [["Unternehmen"], ["11:22"]], "Polar_expression": [["stellen"], ["23:30"]], "Target": [["Gewaltregime"], ["58:70"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "8", "text": "Kommt ihre Versch\u00e4rfung im Bundestag durch , gilt in Regionen mit \u00fcber 100 Neuinfektionen pro 100 000 Einwohner innerhalb einer Woche eine n\u00e4chtliche Ausgangssperre .", "opinions": [{"Source": [["Versch\u00e4rfung"], ["11:23"]], "Polar_expression": [["gilt"], ["45:49"]], "Target": [["Ausgangssperre"], ["150:164"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "9", "text": "Die Polizei hat Ermittlungen zur Brandursache aufgenommen .", "opinions": [{"Source": [["Polizei"], ["4:11"]], "Target": [["Ermittlungen"], ["16:28"]], "Polar_expression": [["aufgenommen"], ["46:57"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "10", "text": "Der 49-J\u00e4hrige stellt sich gegen den Obersten Gerichtshof , gegen Teile seiner eigenen sozialistischen Partei \u2013 und vor allem gegen eine grosse Mehrheit in der spanischen Bev\u00f6lkerung .", "opinions": [{"Source": [[" 49-J\u00e4hrige"], ["3:14"]], "Polar_expression": [["stellt"], ["15:21"]], "Target": [["Gerichtshof"], ["46:57"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "11", "text": "Die Engl\u00e4nderin Simone Boulter hatte sich bei einem Aufenthalt im \u00ab Carlton \u00bb in den Schweizer Schriftsteller Cuno Hofer verliebt .", "opinions": [{"Source": [["Engl\u00e4nderin"], ["4:15"]], "Target": [["Schriftsteller"], ["95:109"]], "Polar_expression": [["verliebt"], ["121:129"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "12", "text": "Manche damit finanzierten Projekte erlitten offensichtlich Schiffbruch .", "opinions": [{"Source": [["Projekte"], ["26:34"]], "Polar_expression": [["erlitten"], ["35:43"]], "Target": [["Schiffbruch"], ["59:70"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "13", "text": "Im Widerspruch zur Theorie hat China die individuellen Freiheiten mit dem wachsenden Wohlstand wieder eingeschr\u00e4nkt .", "opinions": [{"Source": [["China"], ["31:36"]], "Target": [["Freiheiten"], ["55:65"]], "Polar_expression": [["eingeschr\u00e4nkt"], ["102:115"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "14", "text": "Miesch stellt sich derweil auf den Standpunkt , es habe sich lediglich um Spesen f\u00fcr seine T\u00e4tigkeit als Sekret\u00e4r der parlamentarischen Gruppe Schweiz-Kasachstan gehandelt ; die Interpellation habe er aus eigenem Antrieb eingereicht .", "opinions": [{"Source": [["Miesch"], ["0:6"]], "Polar_expression": [["stellt"], ["7:13"]], "Target": [["Standpunkt"], ["35:45"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "15", "text": "Das taiwanische Aussenministerium seinerseits hat sich bereits \u00f6ffentlich f\u00fcr den Verkauf bedankt und bezeichnete den Entscheid als Vertrauensbeweis Washingtons in den amerikanisch-taiwanischen Beziehungen .", "opinions": [{"Source": [["Aussenministerium"], ["16:33"]], "Target": [["Verkauf"], ["82:89"]], "Polar_expression": [["bedankt"], ["90:97"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "16", "text": "Der Bundesrat habe die Verhandlungen ohne Plan B abgebrochen .", "opinions": [{"Source": [["Bundesrat"], ["4:13"]], "Target": [["Verhandlungen"], ["23:36"]], "Polar_expression": [["abgebrochen"], ["49:60"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "17", "text": "Am Donnerstag stritten die Schwesterparteien im Reichstag in getrennten R\u00e4umen stundenlang \u00fcber die Asylpolitik .", "opinions": [{"Polar_expression": [["stritten"], ["14:22"]], "Source": [["Schwesterparteien"], ["27:44"]], "Target": [["Asylpolitik"], ["100:111"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "18", "text": "In der rechten Gesichtsh\u00e4lfte , am Ohr , am Hals und am rechten Arm erlitt der 22-J\u00e4hrige Verbrennungen zweiten Grades .", "opinions": [{"Target": [["Gesichtsh\u00e4lfte"], ["15:29"]], "Polar_expression": [["erlitt"], ["68:74"]], "Source": [["Verbrennungen"], ["90:103"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "19", "text": "Bei den israelischen Siedlungen im Westjordanland pfeift US-Pr\u00e4sident Trump aufs V\u00f6lkerrecht .", "opinions": [{"Polar_expression": [["pfeift"], ["50:56"]], "Source": [["US-Pr\u00e4sident"], ["57:69"]], "Target": [["V\u00f6lkerrecht"], ["81:92"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "20", "text": "Der Datenskandal um Cambridge Analytica kann f\u00fcr Facebook teure Konsequenzen haben \u2013 das Onlinenetzwerk stellt sich auf eine Milliardenstrafzahlung ein .", "opinions": [{"Source": [["Onlinenetzwerk"], ["89:103"]], "Polar_expression": [["stellt"], ["104:110"]], "Target": [["Milliardenstrafzahlung"], ["125:147"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "21", "text": "Quantencomputer nutzen diesen Umstand , um Rechenoperationen nicht nacheinander , sondern parallel auszuf\u00fchren .", "opinions": [{"Source": [["Quantencomputer"], ["0:15"]], "Polar_expression": [["nutzen"], ["16:22"]], "Target": [["Umstand"], ["30:37"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "22", "text": "Die Stadtpr\u00e4sidentin Corine Mauch wendet sich an die aufgew\u00fchlte Menge und versichert , Z\u00fcrich sei bereit , Fl\u00fcchtlinge aufzunehmen und ihnen hier ein sicheres Leben zu erm\u00f6glichen .", "opinions": [{"Source": [["Z\u00fcrich"], ["88:94"]], "Target": [["Fl\u00fcchtlinge"], ["108:119"]], "Polar_expression": [["aufzunehmen"], ["120:131"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "23", "text": "Doch das st\u00f6rt ihn nicht , im Gegenteil : \u00ab Ich bin eigentlich froh , dass ich nicht zu sehr im Rampenlicht stehe und nicht t\u00e4glich Interviews geben muss . \u00bb Trotz der geringen Popularit\u00e4t von Aerials verdient Roth genug , um davon leben zu k\u00f6nnen .", "opinions": [{"Target": [["Popularit\u00e4t"], ["177:188"]], "Polar_expression": [["verdient"], ["201:209"]], "Source": [["Roth"], ["210:214"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "24", "text": "Der Bauunternehmer entliess erst alle pakistanischen Mitarbeiter \u2013 sie seien nicht vertrauensw\u00fcrdig .", "opinions": [{"Source": [["Bauunternehmer"], ["4:18"]], "Polar_expression": [["entliess"], ["19:27"]], "Target": [["Mitarbeiter"], ["53:64"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "25", "text": "Mithilfe der USA , welche die argentinische Regierung fleissig abh\u00f6rten , st\u00fcrzten rechte Milit\u00e4rs den sozialistischen Machthaber .", "opinions": [{"Polar_expression": [["st\u00fcrzten"], ["74:82"]], "Source": [["Milit\u00e4rs"], ["90:98"]], "Target": [["Machthaber"], ["119:129"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "26", "text": "Verdienter Lohn Justin Murisier galt vor zehn Jahren als Mann der Zukunft \u2013 ehe ihn alleine drei Kreuzbandrisse stoppten .", "opinions": [{"Target": [["Justin"], ["16:22"]], "Polar_expression": [["galt"], ["32:36"]], "Source": [["Kreuzbandrisse"], ["97:111"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "27", "text": "Gesetze sollen der Gerechtigkeit dienen .", "opinions": [{"Source": [["Gesetze"], ["0:7"]], "Target": [["Gerechtigkeit"], ["19:32"]], "Polar_expression": [["dienen"], ["33:39"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "28", "text": "Gestern hat das deutsche Umweltministerium eigene Abkl\u00e4rungen angek\u00fcndigt .", "opinions": [{"Source": [["Umweltministerium"], ["25:42"]], "Target": [["Abkl\u00e4rungen"], ["50:61"]], "Polar_expression": [["angek\u00fcndigt"], ["62:73"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "29", "text": "\u00dcber diesen Geldsegen freuen sich die Glencore-Aktion\u00e4re \u2013 aber nicht nur sie .", "opinions": [{"Target": [["Geldsegen"], ["12:21"]], "Polar_expression": [["freuen"], ["22:28"]], "Source": [["Glencore-Aktion\u00e4re"], ["38:56"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "30", "text": "Das muss sich \u00e4ndern , schliesslich will ich im n\u00e4chsten Jahr im S\u00e4gemehl Vollgas geben . \u00bb Zuerst freut sich Stucki jetzt aber erst einmal auf ein paar ruhige Weihnachtstage mit seinen Liebsten .", "opinions": [{"Polar_expression": [["freut"], ["99:104"]], "Source": [["Stucki"], ["110:116"]], "Target": [["Weihnachtstage"], ["160:174"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "31", "text": "F\u00fcr den Einzug ins Stadtparlament gilt die vergleichsweise sehr hohe H\u00fcrde von 7 Prozent , an der zahlreiche Parteien scheitern d\u00fcrften .", "opinions": [{"Source": [["Einzug"], ["8:14"]], "Polar_expression": [["gilt"], ["34:38"]], "Target": [["H\u00fcrde"], ["69:74"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "32", "text": "Vor den Ank\u00f6mmlingen f\u00fcrchteten sich auch die Gastl\u00e4nder . \u00bb Um diese Angst zu mildern und vor allem um den Fabrikanten der damals wichtigen Textilwirtschaft in der gesamten Stadtrepublik , also auch der Landschaft Z\u00fcrich , das Reisen zu erleichtern , konnten laut Sigg alle Einwohner einen Gesundheitspass ausf\u00fcllen lassen .", "opinions": [{"Target": [["Ank\u00f6mmlingen"], ["8:20"]], "Polar_expression": [["f\u00fcrchteten"], ["21:31"]], "Source": [["Gastl\u00e4nder"], ["46:56"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "33", "text": "Der damalige Sportchef Thomas Bickel hatte f\u00fcr die Absetzung Fortes pl\u00e4diert , weil er unter ihm keine Entwicklung der Mannschaft mehr gesehen hatte .", "opinions": [{"Source": [["Sportchef"], ["13:22"]], "Target": [["Absetzung"], ["51:60"]], "Polar_expression": [["pl\u00e4diert"], ["68:76"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "34", "text": "An diesem Tag f\u00fchrt K\u00fcng im abschliessenden Zeitfahren der Tour de Suisse in Vaduz lange Zeit , ehe sein Motor bei 35 Grad im Schatten explodiert .", "opinions": [{"Target": [["K\u00fcng"], ["20:24"]], "Source": [["Motor"], ["105:110"]], "Polar_expression": [["explodiert"], ["135:145"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "35", "text": "Durchschnittsspielerinnen erreichen ihr bestes Niveau mit 26 , 27 Jahren , Topspielerinnen sogar noch sp\u00e4ter . \u00bb F\u00fcr sie selber waren die Erfahrungen lehrreich .", "opinions": [{"Source": [["Durchschnittsspielerinnen"], ["0:25"]], "Polar_expression": [["erreichen"], ["26:35"]], "Target": [["Niveau"], ["47:53"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "36", "text": "Der Chefideologe unterstellt dem Bundesrat , er strebe heimlich den Beitritt zur EU an .", "opinions": [{"Source": [["Chefideologe"], ["4:16"]], "Polar_expression": [["unterstellt"], ["17:28"]], "Target": [["Bundesrat"], ["33:42"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "37", "text": "Andreas E. hat in Kitzb\u00fchel f\u00fcnf Menschen ermordet .", "opinions": [{"Source": [["Andreas"], ["0:7"]], "Target": [["Menschen"], ["33:41"]], "Polar_expression": [["ermordet"], ["42:50"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "38", "text": "F\u00fcr Rosenau haben ausserdem Computerprogramme den Absturz verschlimmert .", "opinions": [{"Source": [["Computerprogramme"], ["28:45"]], "Target": [["Absturz"], ["50:57"]], "Polar_expression": [["verschlimmert"], ["58:71"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "39", "text": "Auch SVP-Bundesratskollege Ueli Maurer ( 70 ) stellte sich \u2013 ungefragt \u2013 hinter Berset .", "opinions": [{"Source": [["SVP-Bundesratskollege"], ["5:26"]], "Polar_expression": [["stellte"], ["46:53"]], "Target": [["Berset"], ["80:86"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "40", "text": "Musk hat bereits rote Zahlen f\u00fcr das erste Quartal angek\u00fcndigt .", "opinions": [{"Source": [["Musk"], ["0:4"]], "Target": [["Zahlen"], ["22:28"]], "Polar_expression": [["angek\u00fcndigt"], ["51:62"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "41", "text": "Der 20-J\u00e4hrige kollidierte in der Abfahrt vom Muro di Sormano mit einer Br\u00fcckenmauer und st\u00fcrzte mehrere Meter in die Tiefe .", "opinions": [{"Source": [[" 20-J\u00e4hrige"], ["3:14"]], "Polar_expression": [["st\u00fcrzte"], ["89:96"]], "Target": [["Tiefe"], ["118:123"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "42", "text": "Bristol Dank des geheimnisumwitterten Street-Art-K\u00fcnstlers Banksy ist aus ihrem Haus \u00fcber Nacht ein Kunstwerk geworden \u2013 nun will die Eigent\u00fcmerin das zum Kauf ausgeschriebene Geb\u00e4ude doch nicht mehr loswerden .", "opinions": [{"Source": [["Eigent\u00fcmerin"], ["134:146"]], "Target": [["Geb\u00e4ude"], ["176:183"]], "Polar_expression": [["loswerden"], ["200:209"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "43", "text": "Die Gemeinde entschuldigt sich f\u00fcr den Fehler .", "opinions": [{"Source": [["Gemeinde"], ["4:12"]], "Polar_expression": [["entschuldigt"], ["13:25"]], "Target": [["Fehler"], ["39:45"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "44", "text": "Die Band hat danach das Konzert abgebrochen .", "opinions": [{"Source": [["Band"], ["4:8"]], "Target": [["Konzert"], ["24:31"]], "Polar_expression": [["abgebrochen"], ["32:43"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "45", "text": "Entsprechend versucht Peking , die Umsetzung des vor einem Jahr geschlossenen Abkommens zu behindern .", "opinions": [{"Source": [["Peking"], ["22:28"]], "Target": [["Abkommens"], ["78:87"]], "Polar_expression": [["behindern"], ["91:100"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "46", "text": "So habe sich ein Kunde \u00fcber den Elektronikh\u00e4ndler Fust beschwert : Die Coop-Tochter zeige Produkte im Onlineshop als lieferbar an , die aber nicht zugestellt w\u00fcrden .", "opinions": [{"Source": [["Kunde"], ["17:22"]], "Target": [["Elektronikh\u00e4ndler"], ["32:49"]], "Polar_expression": [["beschwert"], ["55:64"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "47", "text": "Konkret stellt sich das Problem im B\u00fcndner Oberland .", "opinions": [{"Polar_expression": [["stellt"], ["8:14"]], "Source": [["Problem"], ["24:31"]], "Target": [["B\u00fcndner"], ["35:42"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "48", "text": "Und das Boulevardblatt \u00ab New York Post \u00bb berichtete , es w\u00fcrden sich gerade reihenweise Frauen in den Gouverneur verlieben .", "opinions": [{"Source": [["Frauen"], ["88:94"]], "Target": [["Gouverneur"], ["102:112"]], "Polar_expression": [["verlieben"], ["113:122"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "49", "text": "Da er diesen Gedanken nicht habe ertragen k\u00f6nnen , sagt man , habe Stalin sp\u00e4ter grosse Teile der kommunistischen Elite Georgiens ausl\u00f6schen lassen .", "opinions": [{"Source": [["Stalin"], ["67:73"]], "Target": [["Elite"], ["114:119"]], "Polar_expression": [["ausl\u00f6schen"], ["130:140"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "50", "text": "Schach-WM In London scherzt Magnus Carlsen mit den Journalisten , w\u00e4hrend Caruana vom Hyde Park schw\u00e4rmt .", "opinions": [{"Source": [["Caruana"], ["74:81"]], "Target": [["Hyde"], ["86:90"]], "Polar_expression": [["schw\u00e4rmt"], ["96:104"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "51", "text": "Der Zweite Weltkrieg hatte die Ostk\u00fcste Amerikas erreicht .", "opinions": [{"Source": [["Weltkrieg"], ["11:20"]], "Target": [["Ostk\u00fcste"], ["31:39"]], "Polar_expression": [["erreicht"], ["49:57"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "52", "text": "W\u00e4hrend die Hotels in touristischen Hotspots vielleicht noch davon profitieren k\u00f6nnten , bringe die Aktion jenen in den St\u00e4dten und im Flachland kaum etwas , schreibt der Verband .", "opinions": [{"Source": [["Hotels"], ["12:18"]], "Target": [["davon"], ["61:66"]], "Polar_expression": [["profitieren"], ["67:78"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "53", "text": "Frauen , die ihr Kopftuch ablegen , irritieren aber auch die S\u00e4kularen , weil hier nichts zum Klischee passt .", "opinions": [{"Source": [["Frauen"], ["0:6"]], "Polar_expression": [["irritieren"], ["36:46"]], "Target": [["S\u00e4kularen"], ["61:70"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "54", "text": "Schon seit l\u00e4ngerer Zeit beschwert sich der R\u00fcmlanger Gemeinderat \u00fcber L\u00e4rm und Abgase der \u00ab Billigparkierer \u00bb .", "opinions": [{"Polar_expression": [["beschwert"], ["25:34"]], "Source": [["R\u00fcmlanger"], ["44:53"]], "Target": [["L\u00e4rm"], ["71:75"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "55", "text": "In einer vierst\u00fcndigen Operation entfernten die Tier\u00e4rzte die angesammelten Abf\u00e4lle aus dem Magen der Kuh .", "opinions": [{"Polar_expression": [["entfernten"], ["33:43"]], "Source": [["Tier\u00e4rzte"], ["48:57"]], "Target": [["Abf\u00e4lle"], ["76:83"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "56", "text": "Der Nationalrat m\u00f6chte den Bundesrat beim Kriegsmaterialexport entmachten .", "opinions": [{"Source": [["Nationalrat"], ["4:15"]], "Target": [["Bundesrat"], ["27:36"]], "Polar_expression": [["entmachten"], ["63:73"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "57", "text": "Es war ein riskantes Spiel , das , w\u00e4re es erfolgreich gewesen , einem Coup gleichgekommen w\u00e4re , hatten die traditionsbewussten Futuristen ohne Mandat doch versucht , Rangnick ohne Wissen des Aufsichtsrates f\u00fcr ein Engagement zu gewinnen .", "opinions": [{"Source": [["Futuristen"], ["129:139"]], "Target": [["Rangnick"], ["168:176"]], "Polar_expression": [["gewinnen"], ["230:238"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "58", "text": "Zwar gibt es auch Widerstand , wie beispielsweise im Februar 2016 , als sich Napoli-Anh\u00e4nger mit ihrem Spieler Kalidou Koulibaly solidarisierten ( im Bild ) , doch die Wirkung bleibt insgesamt marginal .", "opinions": [{"Source": [["Napoli-Anh\u00e4nger"], ["77:92"]], "Target": [["Spieler"], ["103:110"]], "Polar_expression": [["solidarisierten"], ["129:144"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "59", "text": "Die christlichdemokratische Partei CDS-PP schaffte es zum ersten Mal seit 47 Jahren nicht mehr ins Parlament und steht nun praktisch vor der Aufl\u00f6sung , nachdem der amtierende Parteivorsitzende Francisco Rodrigues dos Santos seinen R\u00fccktritt angek\u00fcndigt hatte .", "opinions": [{"Source": [["Parteivorsitzende"], ["176:193"]], "Target": [["R\u00fccktritt"], ["232:241"]], "Polar_expression": [["angek\u00fcndigt"], ["242:253"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "60", "text": "Sollte Grossbritannien Ende Oktober mit einem ratifizierten Scheidungsvertrag aus der EU austreten , g\u00e4be es auch eine \u00dcbergangsperiode , in der sich zun\u00e4chst nichts daran \u00e4ndert .", "opinions": [{"Source": [["Grossbritannien"], ["7:22"]], "Target": [["EU"], ["86:88"]], "Polar_expression": [["austreten"], ["89:98"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "61", "text": "Oder : \u00ab Nimm ein Seil und h\u00e4nge dich an einen Baum ! \u00bb In der vergangenen Woche hatte auch die Initiantin der Trinkwasserinitiative ihren R\u00fcckzug aus der \u00d6ffentlichkeit bis zum Abstimmungstag angek\u00fcndigt .", "opinions": [{"Source": [["Initiantin"], ["96:106"]], "Target": [["R\u00fcckzug"], ["139:146"]], "Polar_expression": [["angek\u00fcndigt"], ["193:204"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "62", "text": "Der emeritierte Wiener Professor Arnold Suppan , einer der bestbekannten Kenner Ostmitteleuropas , widmet sich der Geschichte und der Nachwirkung von zwei Friedensschl\u00fcssen : den Vertr\u00e4gen von Saint-Germain und Trianon .", "opinions": [{"Source": [["Professor"], ["23:32"]], "Polar_expression": [["widmet"], ["99:105"]], "Target": [["Geschichte"], ["115:125"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "63", "text": "Nicht wenige Zeitgenossen beziehen zu Olympiazeiten gar ihre wohlverdienten Urlaubstage , um sich ganz und gar dem klirrenden Spektakel zu widmen .", "opinions": [{"Source": [["Zeitgenossen"], ["13:25"]], "Target": [["Spektakel"], ["126:135"]], "Polar_expression": [["widmen"], ["139:145"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "64", "text": "Ihre Worte st\u00fcrzten Indien in eine diplomatische Krise .", "opinions": [{"Source": [["Worte"], ["5:10"]], "Polar_expression": [["st\u00fcrzten"], ["11:19"]], "Target": [["Indien"], ["20:26"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "65", "text": "Sie \u00e4usserten gr\u00f6sste humanit\u00e4re , aber auch aussen- und neutralit\u00e4tspolitische Bedenken \u2013 und betonten , der Export verletze \u00ab christliche Werte \u00bb .", "opinions": [{"Source": [["Export"], ["110:116"]], "Polar_expression": [["verletze"], ["117:125"]], "Target": [["Werte"], ["140:145"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "66", "text": "Delhi unternimmt wenig , um die Bev\u00f6lkerung Kaschmirs f\u00fcr Indien zu gewinnen , aber viel , um sie zu entfremden ; unter Premierminister Narendra Modi hat sich dieser Eindruck noch verst\u00e4rkt .", "opinions": [{"Source": [["Delhi"], ["0:5"]], "Target": [["Bev\u00f6lkerung"], ["32:43"]], "Polar_expression": [["gewinnen"], ["68:76"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "67", "text": "Ein Ex-CS-Manager erkl\u00e4rt : \u00ab Die Grossaktion\u00e4re aus Katar achten mehr auf die Dividende , und die Scheichs haben eine hohe Leidensf\u00e4higkeit . \u00bb Auch die Milliardenbusse im Steuerstreit mit den USA konnte Rohner nichts anhaben .", "opinions": [{"Source": [["Grossaktion\u00e4re"], ["34:48"]], "Polar_expression": [["achten"], ["59:65"]], "Target": [["Dividende"], ["79:88"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "68", "text": "Angela Merkel muss ihre Kollegen gar nicht von den F\u00e4higkeiten ihrer erfahrensten Ministerin \u00fcberzeugen \u2013 die glauben schon daran .", "opinions": [{"Source": [["Angela"], ["0:6"]], "Target": [["F\u00e4higkeiten"], ["51:62"]], "Polar_expression": [["\u00fcberzeugen"], ["93:103"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "69", "text": "Er war zeit seines Lebens von schweren Krankheiten heimgesucht worden und hatte seine ganzen Kr\u00e4fte f\u00fcr die Niederschrift genutzt .", "opinions": [{"Target": [["zeit"], ["7:11"]], "Source": [["Krankheiten"], ["39:50"]], "Polar_expression": [["heimgesucht"], ["51:62"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "70", "text": "Die Strecke von W\u00f6rth nach Lauterburg m\u00fcsste vom Bund in den Plan f\u00fcr Neu- und Ausbaumassnahmen aufgenommen werden .", "opinions": [{"Target": [["Strecke"], ["4:11"]], "Source": [["Bund"], ["49:53"]], "Polar_expression": [["aufgenommen"], ["96:107"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "71", "text": "FCZ-Mittelfeldspieler Franco Di Jorio ( Mitte ) jubelt 2006 \u00fcber den Meistertitel .", "opinions": [{"Source": [["FCZ-Mittelfeldspieler"], ["0:21"]], "Polar_expression": [["jubelt"], ["48:54"]], "Target": [["Meistertitel"], ["69:81"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "72", "text": "Chanel freut sich bereits auf die neue Saison , die am 15. M\u00e4rz beginnt .", "opinions": [{"Source": [["Chanel"], ["0:6"]], "Polar_expression": [["freut"], ["7:12"]], "Target": [["Saison"], ["39:45"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "73", "text": "Die Episode verdeutlicht drei grundlegende Tendenzen , die die von Kanzler Kurz ausgerufene \u00ab Zeit f\u00fcr Neues \u00bb kennzeichnen .", "opinions": [{"Source": [["Episode"], ["4:11"]], "Polar_expression": [["verdeutlicht"], ["12:24"]], "Target": [["Tendenzen"], ["43:52"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "74", "text": "Solche Einzelfallpr\u00fcfungen gelten weiterhin f\u00fcr drei von Chinas Nationalen Supercomputing-Zentren , welche die USA bereits 2015 auf ihre schwarze Liste setzten .", "opinions": [{"Source": [["Einzelfallpr\u00fcfungen"], ["7:26"]], "Polar_expression": [["gelten"], ["27:33"]], "Target": [["Supercomputing-Zentren"], ["75:97"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "75", "text": "In diesem Sommer gilt die Emp\u00f6rung einem neuen Kriterium , das seit geraumer Zeit seinen festen Platz auf den Ratgeberseiten der Frauenzeitschriften hat : dem Alter !", "opinions": [{"Polar_expression": [["gilt"], ["17:21"]], "Source": [["Emp\u00f6rung"], ["26:34"]], "Target": [["Kriterium"], ["47:56"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "76", "text": "Die Aktion\u00e4re hatten im Namen des Unternehmens das Yahoo-Management \u2013 auch die Chefin Marissa Mayer \u2013 unter anderem wegen Verletzung seiner treuh\u00e4nderischen Pflichten verklagt .", "opinions": [{"Source": [["Aktion\u00e4re"], ["4:13"]], "Target": [["Yahoo-Management"], ["51:67"]], "Polar_expression": [["verklagt"], ["167:175"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "77", "text": "Am Donnerstag hat die Polizei Tr\u00e4nengas gegen die Teilnehmer eines Trauerzugs eingesetzt , der in eine regierungskritische Demonstration umgeschlagen war .", "opinions": [{"Source": [["Polizei"], ["22:29"]], "Target": [["Tr\u00e4nengas"], ["30:39"]], "Polar_expression": [["eingesetzt"], ["78:88"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "78", "text": "Wenn sich die Departementsvergabe nur per Mehrheitsentscheid l\u00f6sen l\u00e4sst , hat die neu gew\u00e4hlte Viola Amherd ( CVP ) die schlechtesten Karten , da sie ohne Parteikollegen dasteht .", "opinions": [{"Source": [["Departementsvergabe"], ["14:33"]], "Target": [["Mehrheitsentscheid"], ["42:60"]], "Polar_expression": [["l\u00f6sen"], ["61:66"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "79", "text": "Die letzte Meldung auf der Seite datiert vom 19. M\u00e4rz , dem Tag , als der Bundesrat die Verschiebung der Initiative angek\u00fcndigt hat .", "opinions": [{"Source": [["Bundesrat"], ["74:83"]], "Target": [["Verschiebung"], ["88:100"]], "Polar_expression": [["angek\u00fcndigt"], ["116:127"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "80", "text": "So nennen die Italiener Fl\u00fcchtlinge , die nach ihrer Ankunft weitergereist sind und gem\u00e4ss dem Dubliner Abkommen in jenes Land zur\u00fcckgebracht werden k\u00f6nnen , wo sie als Erstes europ\u00e4ischen Boden betreten haben .", "opinions": [{"Polar_expression": [["nennen"], ["3:9"]], "Source": [["Italiener"], ["14:23"]], "Target": [["Fl\u00fcchtlinge"], ["24:35"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "81", "text": "Der Regierungsrat stelle sich gegen den Wirksamkeitsbericht zum Finanzausgleich , wo kein Anpassungsbedarf festgestellt wurde .", "opinions": [{"Source": [["Regierungsrat"], ["4:17"]], "Polar_expression": [["stelle"], ["18:24"]], "Target": [["Wirksamkeitsbericht"], ["40:59"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "82", "text": "Dar\u00fcber freuen sich die Organisatoren des Zurich Film Festival und des \u00ab Wienachtsdorfs \u00bb ebenso wie der Zirkus Knie und Abertausende Leute von nah und fern , die diese Angebote lieben und sch\u00e4tzen .", "opinions": [{"Target": [["Dar\u00fcber"], ["0:7"]], "Polar_expression": [["freuen"], ["8:14"]], "Source": [["Organisatoren"], ["24:37"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "83", "text": "Die SBB versch\u00e4rfen n\u00e4mlich gerade ihre Compliance-Vorgaben .", "opinions": [{"Source": [["SBB"], ["4:7"]], "Polar_expression": [["versch\u00e4rfen"], ["8:19"]], "Target": [["Compliance"], ["40:50"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "84", "text": "Dabei wird untersucht , ob das Blut \u00fcber erh\u00f6hte Mengen an schlagkr\u00e4ftigen Immunwaffen gegen den Erreger verf\u00fcgt .", "opinions": [{"Source": [["Blut"], ["31:35"]], "Target": [["Mengen"], ["49:55"]], "Polar_expression": [["verf\u00fcgt"], ["105:112"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "85", "text": "Die Wissenschaft dr\u00e4ngt zum Handeln .", "opinions": [{"Source": [["Wissenschaft"], ["4:16"]], "Polar_expression": [["dr\u00e4ngt"], ["17:23"]], "Target": [["Handeln"], ["28:35"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "86", "text": "Beim Auftritt am Abend seiner Wiederwahl stellte Macron sich nicht allein ins Zentrum .", "opinions": [{"Polar_expression": [["stellte"], ["41:48"]], "Source": [["Macron"], ["49:55"]], "Target": [["Zentrum"], ["78:85"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "87", "text": "Weich gekocht Roger Federer leidet unter der Hitze und der Feuchtigkeit .", "opinions": [{"Source": [["Roger"], ["14:19"]], "Polar_expression": [["leidet"], ["28:34"]], "Target": [["Hitze"], ["45:50"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "88", "text": "Dass er dorthin gelangen konnte , ist auch das Ergebnis manch gl\u00fcckhafter Entscheidung : So vertraute sich Beckenbauer fr\u00fch dem Manager Robert Schwan an , der f\u00fcr seinen Sch\u00fctzling nicht bloss beste Ergebnisse auszuhandeln verstand , sondern ihn auch in ganz anderen Sph\u00e4ren zu platzieren versuchte : Als Beckenbauer festlich gewandet auf dem Gr\u00fcnen H\u00fcgel in Bayreuth zur Festspielsaison auftauchte , hatte f\u00fcr einmal der Boulevard ein dankbares Thema .", "opinions": [{"Polar_expression": [["vertraute"], ["92:101"]], "Source": [["Beckenbauer"], ["107:118"]], "Target": [["Manager"], ["128:135"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "89", "text": "Der Titelverteidiger pl\u00e4dierte auf Instagram f\u00fcr eine Verschiebung des Turniers .", "opinions": [{"Source": [["Titelverteidiger"], ["4:20"]], "Polar_expression": [["pl\u00e4dierte"], ["21:30"]], "Target": [["Verschiebung"], ["54:66"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "90", "text": "Am Ende unseres Gespr\u00e4chs in einem Caf\u00e9 im Westen Berlins bedankt sich der 42-J\u00e4hrige \u00fcberschw\u00e4nglich , so , als m\u00fcsse man als Ukrainer in Deutschland noch immer froh sein , \u00fcberhaupt geh\u00f6rt zu werden .", "opinions": [{"Target": [["Ende"], ["3:7"]], "Polar_expression": [["bedankt"], ["58:65"]], "Source": [[" 42-J\u00e4hrige"], ["74:85"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "91", "text": "Der Challenge-League-Verein Aarau konnte Marco Schneuwly verpflichten .", "opinions": [{"Source": [["Challenge-League-Verein"], ["4:27"]], "Target": [["Marco"], ["41:46"]], "Polar_expression": [["verpflichten"], ["57:69"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "92", "text": "An Ostern war Binder von der Sondereinheit Argus der Aargauer Kantonspolizei in seiner Praxis verhaftet worden .", "opinions": [{"Target": [["Binder"], ["14:20"]], "Source": [["Sondereinheit"], ["29:42"]], "Polar_expression": [["verhaftet"], ["94:103"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "93", "text": "Pirmin Reichmuth Joel Wicki Armon Orlik Samuel Giger David Roschi mag sich nicht auf einen Topfavoriten festlegen .", "opinions": [{"Source": [["David"], ["53:58"]], "Target": [["Topfavoriten"], ["91:103"]], "Polar_expression": [["festlegen"], ["104:113"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "94", "text": "Mit jeder neuen Platte probierte Bowie einen anderen Musikstil aus , suchte das entsprechende Plattencover dazu , nahm die dazugeh\u00f6rige Rolle ein , zog die passenden Kleider an und liess sich einen neuen Haarschnitt machen .", "opinions": [{"Source": [["Bowie"], ["33:38"]], "Polar_expression": [["zog"], ["148:151"]], "Target": [["Kleider"], ["166:173"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "95", "text": "Das Resultat der Degustation hat Ettlin gefreut , er war aber auch sehr \u00fcberrascht .", "opinions": [{"Source": [["Resultat"], ["4:12"]], "Target": [["Ettlin"], ["33:39"]], "Polar_expression": [["gefreut"], ["40:47"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "96", "text": "Das Ehepaar riskiert zwanzig Jahre Gef\u00e4ngnis .", "opinions": [{"Source": [["Ehepaar"], ["4:11"]], "Polar_expression": [["riskiert"], ["12:20"]], "Target": [["Jahre"], ["29:34"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "97", "text": "Seit die Familie von Wien ins 30 Kilometer entfernte Tulln umgezogen war , sehnte sich die Teenagerin immer nach der Grossstadt .", "opinions": [{"Polar_expression": [["sehnte"], ["75:81"]], "Source": [["Teenagerin"], ["91:101"]], "Target": [["Grossstadt"], ["117:127"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "98", "text": "Dabei gilt die integrative Schule als einer der wegweisenden Fortschritte der letzten Jahrzehnte .", "opinions": [{"Source": [["Dabei"], ["0:5"]], "Polar_expression": [["gilt"], ["6:10"]], "Target": [["Schule"], ["27:33"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "99", "text": "Bl\u00f6d sei das von ihr gewesen , Zahlen zu nennen , fand Nathalie von Siebenthal nach ihrem Staffeleinsatz am Donnerstag .", "opinions": [{"Target": [["Zahlen"], ["31:37"]], "Polar_expression": [["nennen"], ["41:47"]], "Source": [["Nathalie"], ["55:63"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "100", "text": "\u00ab Das konfessionelle System zerst\u00f6rt unser Land \u00bb , davon ist Husseini \u00fcberzeugt .", "opinions": [{"Source": [["System"], ["21:27"]], "Polar_expression": [["zerst\u00f6rt"], ["28:36"]], "Target": [["Land"], ["43:47"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "101", "text": "Die Versorgung mit Energie aus lokalen erneuerbaren Quellen schone das Klima und bringe die Stadt Z\u00fcrich der 2000-Watt-Gesellschaft einen Schritt n\u00e4her , argumentieren sie im Einklang mit dem Stadtrat .", "opinions": [{"Source": [["Versorgung"], ["4:14"]], "Polar_expression": [["schone"], ["60:66"]], "Target": [["Klima"], ["71:76"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "102", "text": "Reichlich sp\u00e4t widmet sich nun im Vatikan ein Treffen von Bisch\u00f6fen aus der ganzen Welt dem Problem .", "opinions": [{"Polar_expression": [["widmet"], ["15:21"]], "Source": [["Treffen"], ["46:53"]], "Target": [["Problem"], ["92:99"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "103", "text": "Die Zeit zwischen zwei Ballwechseln war n\u00e4mlich schon bisher beschr\u00e4nkt , nur sahen die Stuhlschiedsrichter in den meisten F\u00e4llen davon ab , fehlbare Akteure zu bestrafen .", "opinions": [{"Source": [["Stuhlschiedsrichter"], ["88:107"]], "Target": [["Akteure"], ["150:157"]], "Polar_expression": [["bestrafen"], ["161:170"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "104", "text": "Er l\u00e4sst sich nicht d\u00fcpieren , der Schlussgang endet gestellt , und Reichmuth entschuldigt sich bei Wicki : \u00ab Ich habe nicht so fair geschwungen und etwas auf Zeit gespielt , tut mir leid . \u00bb Und erkl\u00e4rt : \u00ab Aber auf dem Br\u00fcnig kann man nicht jeden Tag gewinnen . \u00bb Dann wird er von Kollegen durch die Arena getragen .", "opinions": [{"Source": [["Reichmuth"], ["68:77"]], "Polar_expression": [["entschuldigt"], ["78:90"]], "Target": [["Wicki"], ["100:105"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "105", "text": "Beteiligte Wissenschaftler warnen nun jedoch vor zu hohen Erwartungen .", "opinions": [{"Source": [["Wissenschaftler"], ["11:26"]], "Polar_expression": [["warnen"], ["27:33"]], "Target": [["Erwartungen"], ["58:69"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "106", "text": "Malag\u00f2 forderte die Regierung auf , diese Entscheidung in ein neues Gesetz aufzunehmen .", "opinions": [{"Source": [["Malag\u00f2"], ["0:6"]], "Target": [["Entscheidung"], ["42:54"]], "Polar_expression": [["aufzunehmen"], ["75:86"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "107", "text": "Der Swiss-Performance-Index ( SPI ) hat seit Weihnachten um gut 15 % zugelegt und seit Jahresanfang um 5,7 % .", "opinions": [{"Source": [["Swiss-Performance-Index"], ["4:27"]], "Target": [[" 15 % "], ["63:69"]], "Polar_expression": [["zugelegt"], ["69:77"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "108", "text": "Xamax \u2013 Die Neuenburger setzen alles daran , den Rhythmus beizubehalten .", "opinions": [{"Source": [["Neuenburger"], ["12:23"]], "Target": [["Rhythmus"], ["49:57"]], "Polar_expression": [["beizubehalten"], ["58:71"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "109", "text": "Warum nicht in der Fabrik entspannen , in der Kirche B\u00fccher kaufen und im B\u00fcro Sport treiben ?", "opinions": [{"Source": [["Warum"], ["0:5"]], "Target": [["Fabrik"], ["19:25"]], "Polar_expression": [["entspannen"], ["26:36"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "110", "text": "Und sagt : \u00ab Wir sind ja in Schweden , Super-Elch t\u00f6nt also gut ! \u00bb Doppelmeter Ramon Zenh\u00e4usern darf mit dem Schweizer Team nach Olympia-Gold auch \u00fcber den WM-Titel jubeln .", "opinions": [{"Source": [["Doppelmeter"], ["68:79"]], "Target": [["WM-Titel"], ["157:165"]], "Polar_expression": [["jubeln"], ["166:172"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "111", "text": "Weil die Athleten in Magglingen ohne ihre Heimtrainer auskommen m\u00fcssen , besteht die Gefahr , dass die spezifischen Einheiten zu wenig strukturiert sind .", "opinions": [{"Source": [["Athleten"], ["9:17"]], "Target": [["Heimtrainer"], ["42:53"]], "Polar_expression": [["auskommen"], ["54:63"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "112", "text": "Vor allem unsere kleinen und mittleren Unternehmen klagen \u00fcber unn\u00f6tige H\u00fcrden und zu viel B\u00fcrokratie .", "opinions": [{"Source": [["Unternehmen"], ["39:50"]], "Polar_expression": [["klagen"], ["51:57"]], "Target": [["H\u00fcrden"], ["72:78"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "113", "text": "Die relative Abgeschiedenheit nutzte Chinas Aussenminister Wang Yi diese Woche , um seinen russischen Amtskollegen Sergei Lawrow zu einem der rar gewordenen hochrangigen Treffen in Zeiten der Covid-19-Pandemie zu begr\u00fcssen .", "opinions": [{"Source": [["Abgeschiedenheit"], ["13:29"]], "Polar_expression": [["nutzte"], ["30:36"]], "Target": [["Aussenminister"], ["44:58"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "114", "text": "Herbert Marcuse erhob den Widerstand gegen den Vietnamkrieg zur \u00ab moralischen Pflicht \u00bb aller Studenten in der Bundesrepublik \u2013 der Philosoph hatte einst vor den Nationalsozialisten in die USA fliehen m\u00fcssen .", "opinions": [{"Source": [["Philosoph"], ["132:141"]], "Target": [["Nationalsozialisten"], ["162:181"]], "Polar_expression": [["fliehen"], ["193:200"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "115", "text": "Der Kampf gegen den Terrorismus werde auch nach dem Ende des Ausnahmezustands nicht unterbrochen , hatte Justizminister Abd\u00fclhamit G\u00fcl schon angek\u00fcndigt .", "opinions": [{"Target": [["Kampf"], ["4:9"]], "Source": [["Justizminister"], ["105:119"]], "Polar_expression": [["angek\u00fcndigt"], ["141:152"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "116", "text": "Im Gegenzug behindert eine rivalisierende Kleinstaaterei den Kampf gegen weltweite Knappheiten und Bereicherungskartelle , gegen staaten\u00fcbergreifende Netzwerke der Kriminalit\u00e4t .", "opinions": [{"Polar_expression": [["behindert"], ["12:21"]], "Source": [["Kleinstaaterei"], ["42:56"]], "Target": [["Kampf"], ["61:66"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "117", "text": "Ich weiss nicht , was mich gerettet hat . \u00bb Johannes Hillig Davide Capello st\u00fcrzte mit seinem VW 30 Meter in die Tiefe .", "opinions": [{"Source": [["Johannes"], ["44:52"]], "Polar_expression": [["st\u00fcrzte"], ["75:82"]], "Target": [["Meter"], ["100:105"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "118", "text": "In der Hochzeitsnacht hat Lucia di Lammermoor den Ehemann ermordet , den man ihr aufgezwungen hat .", "opinions": [{"Source": [["Lucia"], ["26:31"]], "Target": [["Ehemann"], ["50:57"]], "Polar_expression": [["ermordet"], ["58:66"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "119", "text": "Radikal ist , in welchem Tempo die Menschheit gerade ihre Lebensgrundlagen zerst\u00f6rt .", "opinions": [{"Source": [["Menschheit"], ["35:45"]], "Target": [["Lebensgrundlagen"], ["58:74"]], "Polar_expression": [["zerst\u00f6rt"], ["75:83"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "120", "text": "Unerwartet l\u00f6ste der prominente New Yorker Immobilienkonzern Cushman & Wakefield die Beziehungen auf , womit die Verwaltung von Hochh\u00e4usern in Chicago und Manhattan , darunter der Trump Tower , auf einen Schlag in der Luft h\u00e4ngt .", "opinions": [{"Polar_expression": [["l\u00f6ste"], ["11:16"]], "Source": [["Immobilienkonzern"], ["43:60"]], "Target": [["Beziehungen"], ["85:96"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "121", "text": "Und das ist noch nicht das End e des Schrumpfkurses : GE hat weitere Stellenstreichungen angek\u00fcndigt .", "opinions": [{"Source": [["GE"], ["54:56"]], "Target": [["Stellenstreichungen"], ["69:88"]], "Polar_expression": [["angek\u00fcndigt"], ["89:100"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "122", "text": "Laut dem FBI hatte Cruz seine Waffe legal erworben .", "opinions": [{"Source": [["Cruz"], ["19:23"]], "Target": [["Waffe"], ["30:35"]], "Polar_expression": [["erworben"], ["42:50"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "123", "text": "Der Staat konnte auf dem Markt noch nie so g\u00fcnstig Geld aufnehmen wie heute .", "opinions": [{"Source": [["Staat"], ["4:9"]], "Target": [["Geld"], ["51:55"]], "Polar_expression": [["aufnehmen"], ["56:65"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "124", "text": "Der Mann beschimpfte die Anwesenden und schoss mit einem Sturmgewehr um sich .", "opinions": [{"Source": [["Mann"], ["4:8"]], "Polar_expression": [["beschimpfte"], ["9:20"]], "Target": [["Anwesenden"], ["25:35"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "125", "text": "Die Blockspielerin achtet auf ausgewogene , gesunde Ern\u00e4hrung .", "opinions": [{"Source": [["Blockspielerin"], ["4:18"]], "Polar_expression": [["achtet"], ["19:25"]], "Target": [["Ern\u00e4hrung"], ["52:61"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "126", "text": "Einmal stellt sich Shady in einem Dorf vor dem Amtshaus in eine Schlange wartender Frauen .", "opinions": [{"Polar_expression": [["stellt"], ["7:13"]], "Source": [["Shady"], ["19:24"]], "Target": [["Schlange"], ["64:72"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "127", "text": "Die Zusicherungen der ADHS-Experten verm\u00f6gen die Ritalin-Kritiker aber nicht zu bes\u00e4nftigen .", "opinions": [{"Source": [["Zusicherungen"], ["4:17"]], "Target": [["Ritalin-Kritiker"], ["49:65"]], "Polar_expression": [["bes\u00e4nftigen"], ["80:91"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "128", "text": "\u00ab Die russischen Eisenbahnen profitieren beispielsweise massiv von der Schweiz . \u00bb Volkov lebt seit 20 Jahren hier .", "opinions": [{"Source": [["Eisenbahnen"], ["17:28"]], "Polar_expression": [["profitieren"], ["29:40"]], "Target": [["Schweiz"], ["71:78"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "129", "text": "F\u00fcr Leupi ist klar : Von L\u00e4den wie dem India-Supermarkt profitiere das ganze Quartier , letztlich die ganze Stadt .", "opinions": [{"Source": [["L\u00e4den"], ["25:30"]], "Polar_expression": [["profitiere"], ["56:66"]], "Target": [["Quartier"], ["77:85"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "130", "text": "Die sch\u00f6ne Lupa gilt deshalb als Geburtshelferin Roms , Mythos aus Kraft und Stolz .", "opinions": [{"Source": [["Lupa"], ["11:15"]], "Polar_expression": [["gilt"], ["16:20"]], "Target": [["Roms"], ["49:53"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "131", "text": "Parteipr\u00e4sident Benjamin Fischer stellte sich teilweise hinter Stocker .", "opinions": [{"Source": [["Parteipr\u00e4sident"], ["0:15"]], "Polar_expression": [["stellte"], ["33:40"]], "Target": [["Stocker"], ["63:70"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "132", "text": "Der Kanton Genf hat im Jahr 1974 die Milizjagd abgeschafft und durch staatlich bezahlte Wildh\u00fcter mit einem Wildtiermanagement ersetzt .", "opinions": [{"Source": [["Kanton"], ["4:10"]], "Target": [["Milizjagd"], ["37:46"]], "Polar_expression": [["abgeschafft"], ["47:58"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "133", "text": "Mehrere Spitzenpolitiker , unter ihnen die Aussenminister Deutschlands und Luxemburgs , Heiko Maas und Jean Asselborn , stellten sich am Wochenende hinter die Kapit\u00e4nin .", "opinions": [{"Source": [["Spitzenpolitiker"], ["8:24"]], "Polar_expression": [["stellten"], ["120:128"]], "Target": [["Kapit\u00e4nin"], ["159:168"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "134", "text": "\u00ab Musikmachen ist f\u00fcr mich wie beten \u00bb , sagt Eslam El Sha \u2019 ary , \u00ab ich m\u00f6chte eine h\u00f6here Bewusstseinsstufe erlangen , ich m\u00f6chte mich selbst und andere erh\u00f6hen . \u00bb Eslam El Sha \u2019 ary schw\u00e4rmt von der \u00dcppigkeit der W\u00fcste , der magischen Kraft des Sinai und den Wundern dieses Ortes .", "opinions": [{"Source": [["Eslam El Sha \u2019 ary"], ["167:185"]], "Polar_expression": [["schw\u00e4rmt"], ["186:194"]], "Target": [["\u00dcppigkeit"], ["203:212"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "135", "text": "Zum Beispiel sollen von der Schweiz verlangte Ausnahmen nur noch befristet gelten .", "opinions": [{"Source": [["Beispiel"], ["4:12"]], "Target": [["Schweiz"], ["28:35"]], "Polar_expression": [["gelten"], ["75:81"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "136", "text": "Darum versuchte das IOK Mutko lebenslang von seinen Spielen fernzuhalten .", "opinions": [{"Source": [["IOK"], ["20:23"]], "Target": [["Mutko"], ["24:29"]], "Polar_expression": [["fernzuhalten"], ["60:72"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "137", "text": "Lange bevor eine Rentnerin in Basel vor einem Jahr zum \u00c4ussersten griff und einen siebenj\u00e4hrigen Jungen t\u00f6tete , begann sich der Weg zur Eskalation abzuzeichnen .", "opinions": [{"Source": [["Rentnerin"], ["17:26"]], "Target": [["Jungen"], ["97:103"]], "Polar_expression": [["t\u00f6tete"], ["104:110"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "138", "text": "Cassis ' EDA bewahrt Amherds VBS vor einem Masken-Schlamassel .", "opinions": [{"Source": [["Cassis"], ["0:6"]], "Polar_expression": [["bewahrt"], ["13:20"]], "Target": [["Amherds"], ["21:28"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "139", "text": "Die meisten Epidemiologen sind sich einig : Die raschen und weitgehenden Lockerungen nach der ersten Corona-Welle haben die zweite Welle entscheidend verschlimmert .", "opinions": [{"Source": [["Lockerungen"], ["73:84"]], "Target": [["Welle"], ["131:136"]], "Polar_expression": [["verschlimmert"], ["150:163"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "140", "text": "Sobtschak sagt , die annektierte Halbinsel Krim geh\u00f6re nicht zu Russland und Moskau verletze V\u00f6lkerrecht .", "opinions": [{"Source": [["Moskau"], ["77:83"]], "Polar_expression": [["verletze"], ["84:92"]], "Target": [["V\u00f6lkerrecht"], ["93:104"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "141", "text": "Gem\u00e4ss der Menschenrechtsorganisation Human Rights Watch ( HRW ) t\u00f6teten die Sicherheitskr\u00e4fte dabei mindestens 817 Demonstranten , vermutlich aber sogar \u00fcber 1000 .", "opinions": [{"Polar_expression": [["t\u00f6teten"], ["65:72"]], "Source": [["Sicherheitskr\u00e4fte"], ["77:94"]], "Target": [["Demonstranten"], ["116:129"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "142", "text": "Der Verwaltungsrat von Eni hat Descalzi sein Vertrauen ausgesprochen .", "opinions": [{"Source": [["Verwaltungsrat"], ["4:18"]], "Target": [["Descalzi"], ["31:39"]], "Polar_expression": [["ausgesprochen"], ["55:68"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "143", "text": "Auch hat Putin sein Unbehagen \u00fcber den INF-Vertrag schon mehrfach ge\u00e4ussert .", "opinions": [{"Source": [["Putin"], ["9:14"]], "Target": [["Unbehagen"], ["20:29"]], "Polar_expression": [["ge\u00e4ussert"], ["66:75"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "144", "text": "In der Jerusalem-Frage hat sich Trump bisher klar auf die Seite der Israelis gestellt .", "opinions": [{"Source": [["Trump"], ["32:37"]], "Target": [["Israelis"], ["68:76"]], "Polar_expression": [["gestellt"], ["77:85"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "145", "text": "Mit aggressiver Negativwerbung schiesst die Mittepartei auf die Konkurrenz .", "opinions": [{"Polar_expression": [["schiesst"], ["31:39"]], "Source": [["Mittepartei"], ["44:55"]], "Target": [["Konkurrenz"], ["64:74"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "146", "text": "Aber an konkreten Projekten , mit denen Condor wieder Flugh\u00f6he aufnehmen k\u00f6nnte , scheint es Syz nicht zu mangeln .", "opinions": [{"Source": [["Condor"], ["40:46"]], "Target": [["Flugh\u00f6he"], ["54:62"]], "Polar_expression": [["aufnehmen"], ["63:72"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "147", "text": "Burgener stellt sich dem Vernehmen nach nicht kategorisch gegen eine L\u00f6sung , die beinhaltet , dass Degen beim FCB weiter eine Rolle spielt , zum Beispiel wie bisher als Minderheitsaktion\u00e4r .", "opinions": [{"Source": [["Burgener"], ["0:8"]], "Polar_expression": [["stellt"], ["9:15"]], "Target": [["L\u00f6sung"], ["69:75"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "148", "text": "Die Tschechinnen und Tschechen haben Premier Andrej Babis abgew\u00e4hlt .", "opinions": [{"Source": [["Tschechinnen"], ["4:16"]], "Target": [["Premier"], ["37:44"]], "Polar_expression": [["abgew\u00e4hlt"], ["58:67"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "149", "text": "Neben viel Raum auf der R\u00fcckbank sorgen 16 Ablagen mit insgesamt 39 Liter Volumen f\u00fcr M\u00f6glichkeiten zum Verstauen .", "opinions": [{"Polar_expression": [["sorgen"], ["33:39"]], "Source": [["Ablagen"], ["43:50"]], "Target": [["M\u00f6glichkeiten"], ["86:99"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "150", "text": "Dass die Stadt Z\u00fcrich den alten Theatersaal nun zerst\u00f6ren will , hat nichts Destruktives \u2013 im Gegenteil .", "opinions": [{"Source": [["Stadt"], ["9:14"]], "Target": [["Theatersaal"], ["32:43"]], "Polar_expression": [["zerst\u00f6ren"], ["48:57"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "151", "text": "Tessin Staatsrat Norman Gobbi ( Lega ) will versch\u00e4rfte Massnahmen beibehalten .", "opinions": [{"Source": [["Tessin"], ["0:6"]], "Target": [["Massnahmen"], ["56:66"]], "Polar_expression": [["beibehalten"], ["67:78"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "152", "text": "Der Iran hat die internationalen Kontrollen seines Atomprogramms eingeschr\u00e4nkt .", "opinions": [{"Source": [["Iran"], ["4:8"]], "Target": [["Kontrollen"], ["33:43"]], "Polar_expression": [["eingeschr\u00e4nkt"], ["65:78"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "153", "text": "Als in den 60er- und 70er-Jahren die ersten Schweizer Atomkraftwerke ans Netz gehen , stellt sich die Frage nach der Entsorgung des Abfalls vorerst nicht .", "opinions": [{"Polar_expression": [["stellt"], ["86:92"]], "Source": [["Frage"], ["102:107"]], "Target": [["Entsorgung"], ["117:127"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "154", "text": "Edel-Ersatz Michel Aebischer jubelt mit Siebatcheu ( u. ) \u00fcber dessen Tor in St. Gallen .", "opinions": [{"Source": [["Edel-Ersatz"], ["0:11"]], "Polar_expression": [["jubelt"], ["29:35"]], "Target": [["Tor"], ["70:73"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "155", "text": "Im M\u00e4rz sorgten Infektionsketten unter Bauarbeitern bereits in Singapur f\u00fcr Aufsehen .", "opinions": [{"Polar_expression": [["sorgten"], ["8:15"]], "Source": [["Infektionsketten"], ["16:32"]], "Target": [["Aufsehen"], ["76:84"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "156", "text": "Auch , weil die V\u00e4ter sich um den Ruf ihrer T\u00f6chter sorgen .", "opinions": [{"Source": [["V\u00e4ter"], ["16:21"]], "Target": [["Ruf"], ["34:37"]], "Polar_expression": [["sorgen"], ["52:58"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "157", "text": "Der fr\u00fchere KPMG-Partner nutzte sein Wissen aus , um Aktien zu handeln .", "opinions": [{"Target": [["KPMG-Partner"], ["12:24"]], "Polar_expression": [["nutzte"], ["25:31"]], "Source": [["Wissen"], ["37:43"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "158", "text": "Die \u00c4rzte stellen die gleiche Diagnose : \u00ab Er leidet an einer anhaltenden wahnhaften St\u00f6rung . \u00bb Bezogen auf den Quartierstreit attestiert man ihm sogar eine g\u00e4nzliche Unzurechnungsf\u00e4higkeit .", "opinions": [{"Source": [["\u00c4rzte"], ["4:9"]], "Polar_expression": [["stellen"], ["10:17"]], "Target": [["Diagnose"], ["30:38"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "159", "text": "Etwa 500 Angestellte verloren ihren Job , viele von ihnen mit Wohnsitz im Tessin .", "opinions": [{"Source": [["Angestellte"], ["9:20"]], "Polar_expression": [["verloren"], ["21:29"]], "Target": [["Job"], ["36:39"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "160", "text": "Alkohol ist also bereits geflossen , reichlich sogar , nun stellen sich vier Skihasen in bunten Siebziger-Jahre-Skianz\u00fcgen an den Pistenrand .", "opinions": [{"Polar_expression": [["stellen"], ["59:66"]], "Source": [["Skihasen"], ["77:85"]], "Target": [["Pistenrand"], ["130:140"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "161", "text": "Pablo Andujar siegt in drei S\u00e4tzen gegen den Baselbieter ( 6 : 4 , 4 : 6 , 6 : 4 ) .", "opinions": [{"Source": [["Pablo"], ["0:5"]], "Polar_expression": [["siegt"], ["14:19"]], "Target": [["Baselbieter"], ["45:56"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "162", "text": "Konkret s\u00e4he der Deal so aus : Br\u00fcssel soll der Schweiz bei der Forschung und der Bildung entgegenkommen .", "opinions": [{"Source": [["Br\u00fcssel"], ["31:38"]], "Target": [["Schweiz"], ["48:55"]], "Polar_expression": [["entgegenkommen"], ["90:104"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "163", "text": "Illegales Vorgehen : Nachdem sich die Vorsitzende des Repr\u00e4sentantenhauses , Nancy Pelosi , im September hinter die Impeachment-Untersuchung gestellt hatte , sprachen die Anh\u00e4nger Trumps von einem illegalen Vorgehen .", "opinions": [{"Source": [["Vorsitzende"], ["38:49"]], "Target": [["Impeachment-Untersuchung"], ["116:140"]], "Polar_expression": [["gestellt"], ["141:149"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "164", "text": "W\u00e4hrend die Rettungskr\u00e4fte erst allm\u00e4hlich abgelegene Gebiete erreichen , rechnete Louisianas Gouverneur John Bel Edwards mit \u00ab deutlich \u00bb mehr Opfern .", "opinions": [{"Source": [["Rettungskr\u00e4fte"], ["12:26"]], "Target": [["Gebiete"], ["54:61"]], "Polar_expression": [["erreichen"], ["62:71"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "165", "text": "Die starken Kroaten simulieren f\u00fcr den Rekordweltmeister den Vorrundengegner Serbien \u2013 und sie tun das spielfreudig und robust , Brasiliens Torh\u00fcter Alisson verhindert zweimal einen R\u00fcckstand .", "opinions": [{"Source": [["Torh\u00fcter"], ["140:148"]], "Polar_expression": [["verhindert"], ["157:167"]], "Target": [["R\u00fcckstand"], ["182:191"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "166", "text": "Ein wirklicher Mann w\u00fcrde seine Unterst\u00fctzer nicht bel\u00fcgen . \u00bb Aber auch ihr Vater konnte ihr nicht helfen .", "opinions": [{"Source": [["Mann"], ["15:19"]], "Target": [["Unterst\u00fctzer"], ["32:44"]], "Polar_expression": [["bel\u00fcgen"], ["51:58"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "167", "text": "Thefarside.com ging am Dienstag ins Netz und wurde von der angels\u00e4chsischen Presse mit Begeisterung aufgenommen .", "opinions": [{"Target": [["Thefarside.com"], ["0:14"]], "Source": [["Presse"], ["76:82"]], "Polar_expression": [["aufgenommen"], ["100:111"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "168", "text": "Unter dem Deckmantel der Digitalisierung versuchten die B\u00fcrgerlichen die Arbeitsbedingungen massiv zu verschlechtern .", "opinions": [{"Source": [["B\u00fcrgerlichen"], ["56:68"]], "Target": [["Arbeitsbedingungen"], ["73:91"]], "Polar_expression": [["verschlechtern"], ["102:116"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "169", "text": "Strache entschuldigte sich danach beim Bundeskanzler , bei seiner Frau und bei jenen Industriellen , die er als angebliche Spender im Video genannt hatte .", "opinions": [{"Source": [["Strache"], ["0:7"]], "Polar_expression": [["entschuldigte"], ["8:21"]], "Target": [["Bundeskanzler"], ["39:52"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "170", "text": "Das zweite Prinzip wird all jene Lernenden nicht freuen , die gern am Vorabend einer Pr\u00fcfung einen Lernmarathon machen .", "opinions": [{"Source": [["Prinzip"], ["11:18"]], "Target": [["Lernenden"], ["33:42"]], "Polar_expression": [["freuen"], ["49:55"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "171", "text": "Einem Seelsorger musste der Reporter folgende Worte nachbeten : \u00ab In deinem Namen , Jesus Christus von Nazareth , l\u00f6se ich mich von dieser Hingezogenheit zu M\u00e4nnern . \u00bb Den selbsternannten \u00ab Lebensberatern \u00bb fehlt h\u00e4ufig eine fundierte psychologische Ausbildung .", "opinions": [{"Target": [["Lebensberatern"], ["191:205"]], "Polar_expression": [["fehlt"], ["208:213"]], "Source": [["Ausbildung"], ["251:261"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "172", "text": "In den Kriegen und Krisen der vergangenen Jahrzehnte wurden Schienen eingeschmolzen , Wagen zerst\u00f6rt und Bahnh\u00f6fe \u00fcberbaut .", "opinions": [{"Source": [["Kriegen"], ["7:14"]], "Target": [["Wagen"], ["86:91"]], "Polar_expression": [["zerst\u00f6rt"], ["92:100"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "173", "text": "Statt den Australier wegen des Verstosses gegen die \u00ab Best effort \u00bb -Regel zu verwarnen , stieg Lahyani vom Stuhl , um Kyrgios ins Gewissen zu reden .", "opinions": [{"Target": [["Australier"], ["10:20"]], "Polar_expression": [["verwarnen"], ["78:87"]], "Source": [["Lahyani"], ["96:103"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "174", "text": "San Cassiano ( I ) \u2013 Noch vor ein paar Tagen schien der Liebeshimmel von TV-Moderatorin Michelle Hunziker ( 42 ) und Gatte Tomaso Trussardi ( 36 ) voller Wolken , die geb\u00fcrtige Schweizerin schien das Dauerlachen verloren zu haben .", "opinions": [{"Source": [["Schweizerin"], ["177:188"]], "Target": [["Dauerlachen"], ["200:211"]], "Polar_expression": [["verloren"], ["212:220"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "175", "text": "Des Pr\u00e4sidenten \u00c4rger gilt vor allem den Freunden und Alliierten , die er offenkundig nicht als Trumpfkarte im globalen Ringen ansieht , sondern als B\u00fcrde .", "opinions": [{"Source": [["Pr\u00e4sidenten"], ["4:15"]], "Polar_expression": [["gilt"], ["22:26"]], "Target": [["Freunden"], ["41:49"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "176", "text": "Das m\u00f6glicherweise politisch motivierte Timing hat aber nichts mit der Substanz der Vorw\u00fcrfe zu tun , wie dies Moskau dem kritischen Publikum weismachen will .", "opinions": [{"Source": [["Moskau"], ["111:117"]], "Target": [["Publikum"], ["133:141"]], "Polar_expression": [["weismachen"], ["142:152"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "177", "text": "\u00ab Ein Lebens-Highlight \u00bb : Luca H\u00e4nni freut sich auf den ESC .", "opinions": [{"Source": [["Luca"], ["27:31"]], "Polar_expression": [["freut"], ["38:43"]], "Target": [["ESC"], ["57:60"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "178", "text": "Es bringt nat\u00fcrlich nichts , wenn die Polizei Rayonverbote und Meldepflichten ausspricht , die aber nicht systematisch \u00fcberpr\u00fcft werden , weil nach eigenen Angaben schlicht die personellen Ressourcen am Wochenende fehlen .", "opinions": [{"Source": [["Ressourcen"], ["189:199"]], "Target": [["Wochenende"], ["203:213"]], "Polar_expression": [["fehlen"], ["214:220"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "179", "text": "Die Kreise um Iwanischwili in Singapur haben jedoch ein \u00e4hnlich gelagertes Verfahren angestrengt , das die Credit Suisse , falls sie verliert , ebenfalls einen h\u00f6heren dreistelligen Millionenbetrag kosten k\u00f6nnte .", "opinions": [{"Source": [["Kreise"], ["4:10"]], "Target": [["Verfahren"], ["75:84"]], "Polar_expression": [["angestrengt"], ["85:96"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "180", "text": "Die Z\u00fcrcherinnen und Z\u00fcrcher haben sich zwei Mal klar hinter das Gesamtprojekt gestellt .", "opinions": [{"Source": [["Z\u00fcrcherinnen"], ["4:16"]], "Target": [["Gesamtprojekt"], ["65:78"]], "Polar_expression": [["gestellt"], ["79:87"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "181", "text": "Aber sie werden nicht eingelassen , bewaffnete Sicherheitskr\u00e4fte stellen sich in den Weg .", "opinions": [{"Source": [["Sicherheitskr\u00e4fte"], ["47:64"]], "Polar_expression": [["stellen"], ["65:72"]], "Target": [["Weg"], ["85:88"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "182", "text": "Damit stellte sich der Rat am Montag gegen seine vorberatende Kommission .", "opinions": [{"Polar_expression": [["stellte"], ["6:13"]], "Source": [["Rat"], ["23:26"]], "Target": [["Kommission"], ["62:72"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "183", "text": "\u00ab Sie schrien vor Durst , und meine Mutter brachte ihnen Wasser , obwohl die Deutschen nur wenige Tage zuvor ihren Sohn ermordet hatten .", "opinions": [{"Source": [["Deutschen"], ["77:86"]], "Target": [["Sohn"], ["115:119"]], "Polar_expression": [["ermordet"], ["120:128"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "184", "text": "Bahnhofstrasse , Grossm\u00fcnster , B\u00fcrkliplatz , Schauspielhaus , Chagall-Fenster , vieles weckt Erinnerungen , bevor der Guide im Bus die n\u00e4chste Sehensw\u00fcrdigkeit ank\u00fcndigt .", "opinions": [{"Source": [["Guide"], ["119:124"]], "Target": [["Sehensw\u00fcrdigkeit"], ["144:160"]], "Polar_expression": [["ank\u00fcndigt"], ["161:170"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "185", "text": "Berlin \u2013 Ein grossfl\u00e4chiger Stromausfall hat den Berliner Stadtteil K\u00f6penick seit Dienstag erheblich eingeschr\u00e4nkt .", "opinions": [{"Source": [["Stromausfall"], ["28:40"]], "Target": [["Stadtteil"], ["58:67"]], "Polar_expression": [["eingeschr\u00e4nkt"], ["101:114"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "186", "text": "Die Autohersteller benutzten die Zulieferer als Man\u00f6vriermasse und zeigten sich kaum oder nur mit Verz\u00f6gerung bereit , ihnen bei der Verg\u00fctung stark gestiegener Kosten entgegenzukommen .", "opinions": [{"Source": [["Autohersteller"], ["4:18"]], "Polar_expression": [["benutzten"], ["19:28"]], "Target": [["Zulieferer"], ["33:43"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "187", "text": "Die SBG ( heute UBS ) hatte 1976 die Standseilbahn vor dem Konkurs bewahrt .", "opinions": [{"Source": [["SBG"], ["4:7"]], "Target": [["Standseilbahn"], ["37:50"]], "Polar_expression": [["bewahrt"], ["67:74"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "188", "text": "Den omnipr\u00e4senten Konflikt zwischen Selenski und seinem Vorg\u00e4nger konnte der kriegsbedingte Burgfrieden nur kurzzeitig entsch\u00e4rfen : So pr\u00e4sentierte der Geheimdienst am 23. Mai neue angebliche Beweise im seit Dezember laufenden Prozess gegen Poroschenko wegen Hochverrats .", "opinions": [{"Target": [["Konflikt"], ["18:26"]], "Source": [["Burgfrieden"], ["92:103"]], "Polar_expression": [["entsch\u00e4rfen"], ["119:130"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "189", "text": "Die Pr\u00e4sidententochter hatte die beiden in London wohnhaften Gesch\u00e4ftsm\u00e4nner unter anderem wegen Betrugs und Veruntreuung von Geldern angezeigt .", "opinions": [{"Source": [["Pr\u00e4sidententochter"], ["4:22"]], "Target": [["Gesch\u00e4ftsm\u00e4nner"], ["61:76"]], "Polar_expression": [["angezeigt"], ["134:143"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "190", "text": "Vom Tourismus-Boom hat die Region kaum profitiert , obwohl ein Potenzial vorhanden w\u00e4re .", "opinions": [{"Target": [["Tourismus-Boom"], ["4:18"]], "Source": [["Region"], ["27:33"]], "Polar_expression": [["profitiert"], ["39:49"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "191", "text": "Katastrophen wie Erdbeben , Seuchen und Verw\u00fcstung durch Hurrikane haben Haiti immer wieder heimgesucht .", "opinions": [{"Source": [["Katastrophen"], ["0:12"]], "Target": [["Haiti"], ["73:78"]], "Polar_expression": [["heimgesucht"], ["92:103"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "192", "text": "\u00c4hnliches unterl\u00e4uft Sieren im Kapitel zum S\u00fcdchinesischen Meer : Hier haben die Philippinen 2013 China vor dem St\u00e4ndigen Schiedshof in Den Haag verklagt .", "opinions": [{"Source": [["Philippinen"], ["81:92"]], "Target": [["China"], ["98:103"]], "Polar_expression": [["verklagt"], ["145:153"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "193", "text": "Das Justizministerium stellt sich auf den Standpunkt , der Ratifizierungsprozess sei verlorene Liebesm\u00fch .", "opinions": [{"Source": [["Justizministerium"], ["4:21"]], "Polar_expression": [["stellt"], ["22:28"]], "Target": [["Standpunkt"], ["42:52"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "194", "text": "Die Bev\u00f6lkerung sorgt sich um die politische Stabilit\u00e4t .", "opinions": [{"Source": [["Bev\u00f6lkerung"], ["4:15"]], "Polar_expression": [["sorgt"], ["16:21"]], "Target": [["Stabilit\u00e4t"], ["45:55"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "195", "text": "Das gab es noch nie : Die SVP entschuldigt sich hochoffiziell bei den W\u00e4hlern f\u00fcr eine Regierungsr\u00e4tin \u2013 ihre eigene Regierungsr\u00e4tin !", "opinions": [{"Source": [["SVP"], ["26:29"]], "Polar_expression": [["entschuldigt"], ["30:42"]], "Target": [["Regierungsr\u00e4tin"], ["87:102"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "196", "text": "F\u00fcr viel Aufsehen gesorgt hat im Jahr 2004 die Berufung der damals 39-j\u00e4hrigen Schweizerin als erste Frau ins Gremium der sogenannten Wirtschaftsweisen in Deutschland .", "opinions": [{"Source": [["Aufsehen"], ["9:17"]], "Polar_expression": [["gesorgt"], ["18:25"]], "Target": [["Berufung"], ["47:55"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "197", "text": "Bar\u00e7a siegt gegen die Flederm\u00e4use 5 : 2.", "opinions": [{"Source": [["Bar\u00e7a"], ["0:5"]], "Polar_expression": [["siegt"], ["6:11"]], "Target": [["Flederm\u00e4use"], ["22:33"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "198", "text": "\u00ab So teuer war es noch nie . \u00bb Die exorbitanten Preise irritierten selbst die eingefleischten Federer-Fans .", "opinions": [{"Source": [["Preise"], ["48:54"]], "Polar_expression": [["irritierten"], ["55:66"]], "Target": [["Federer-Fans"], ["94:106"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "199", "text": "NICOLE VANDENBROUCK Urban Leimbacher versteht den Kanton .", "opinions": [{"Source": [["NICOLE"], ["0:6"]], "Polar_expression": [["versteht"], ["37:45"]], "Target": [["Kanton"], ["50:56"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "200", "text": "\u00ab Das macht mich traurig und gibt mir zu denken . \u00bb LUISA ITA Jonas Scheidegger will mit seinen urchigen Kl\u00e4ngen seine Mitmenschen erfreuen \u2013 und die Tiere genauso .", "opinions": [{"Source": [["LUISA"], ["52:57"]], "Target": [["Mitmenschen"], ["119:130"]], "Polar_expression": [["erfreuen"], ["131:139"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "201", "text": "Eigentlich hatte Pr\u00e4sident Selenski in diesem Februar die nationalpatriotisch orientierten Kreise mit einem Kurswechsel erfreut .", "opinions": [{"Source": [["Pr\u00e4sident"], ["17:26"]], "Target": [["Kreise"], ["91:97"]], "Polar_expression": [["erfreut"], ["120:127"]], "Polarity": "Positive", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "202", "text": "Pr\u00e4sident Sergio Mattarella \u00fcbt hinter den Kulissen Druck auf Ministerpr\u00e4sident Giuseppe Conte aus , die Krise zu entsch\u00e4rfen .", "opinions": [{"Source": [["Pr\u00e4sident"], ["0:9"]], "Target": [["Krise"], ["105:110"]], "Polar_expression": [["entsch\u00e4rfen"], ["114:125"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "203", "text": "Das Gleiche gilt f\u00fcr Mohsen Rezai , einen hohen General der Revolutionsw\u00e4chter und mehrfach gescheiterten Pr\u00e4sidentschaftskandidaten , der von Raisi nun zu einem seiner Vizepr\u00e4sidenten ernannt wurde .", "opinions": [{"Source": [["Gleiche"], ["4:11"]], "Polar_expression": [["gilt"], ["12:16"]], "Target": [["Mohsen"], ["21:27"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "204", "text": "In Thun stellte sich der neue Trainer vor .", "opinions": [{"Target": [["Thun"], ["3:7"]], "Polar_expression": [["stellte"], ["8:15"]], "Source": [["Trainer"], ["30:37"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "205", "text": "Nachdem der Bundesrat Mitte Dezember die Sperrstunde auf 19 Uhr festgelegt und einige Wochen sp\u00e4ter die Gastrobetriebe zugemacht hatte , konnte sich das Fahrpersonal der Z\u00fcrcher Verkehrsbetriebe ( VBZ ) in den Pausen nicht mehr aufw\u00e4rmen .", "opinions": [{"Source": [["Bundesrat"], ["12:21"]], "Target": [["Uhr"], ["60:63"]], "Polar_expression": [["festgelegt"], ["64:74"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "206", "text": "Bei den Europ\u00e4ern dominiert das Prinzip Hoffnung .", "opinions": [{"Source": [["Europ\u00e4ern"], ["8:17"]], "Polar_expression": [["dominiert"], ["18:27"]], "Target": [["Hoffnung"], ["40:48"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "207", "text": "Bigler hat diese Schmach nie richtig \u00fcberwunden .", "opinions": [{"Source": [["Bigler"], ["0:6"]], "Target": [["Schmach"], ["17:24"]], "Polar_expression": [["\u00fcberwunden"], ["37:47"]], "Polarity": "Neutral", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "208", "text": "Die EU hat den Handel mit solchen Chemikalien bereits eingeschr\u00e4nkt .", "opinions": [{"Source": [["EU"], ["4:6"]], "Target": [["Handel"], ["15:21"]], "Polar_expression": [["eingeschr\u00e4nkt"], ["54:67"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}, {"sent_id": "209", "text": "Es erkl\u00e4rte nun , der Angriff habe einem ukrainischen Marineschiff sowie Anti-Schiff-Raketen vom Typ Harpoon gegolten , welche die USA der Ukraine geliefert hatten .", "opinions": [{"Source": [["Angriff"], ["22:29"]], "Target": [["Marineschiff"], ["54:66"]], "Polar_expression": [["gegolten"], ["109:117"]], "Polarity": "Negative", "Intensity": "Average"}]}]